\begin{definition}[ipotesi nulla]
    \label{sec:statistics-inferential-ipotesi_nulla}
    Un'ipotesi nulla (in inglese null hypothesis, che significa letteralmente ipotesi zero) è un'affermazione sulla distribuzione di probabilità di una o più variabili casuali.
    Si intende per ipotesi nulla l'affermazione secondo la quale non ci sia differenza oppure non vi sia relazione tra due fenomeni misurati, o associazione tra due gruppi.
    Solitamente viene assunta vera, finché non si trova una evidenza che la confuti. 
\end{definition}


\begin{definition}[p-value]
    \label{sec:statistics-inferential-p_value}
    È la probabilità di ottenere risultati uguali o meno probabili di quelli osservati durante il test, supposta vera l'\nameref{sec:statistics-inferential-ipotesi_nulla}.
    In altri termini, il valore p aiuta a capire se la differenza tra il risultato osservato e quello ipotizzato è dovuta alla casualità introdotta dal campionamento, oppure se tale differenza è statisticamente significativa, cioè difficilmente spiegabile mediante la casualità dovuta al campionamento.
\end{definition}